\documentclass[11pt,a4paper,roman]{moderncv}
\usepackage[english]{babel}
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{green}
\nopagenumbers{}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=0.75]{geometry}
\usepackage{ragged2e}

\name{Simone}{Romagnoli}
\title{Cover letter}
\phone[mobile]{+39 347 241 0530}
\email{simone.romagnoli.21@gmail.com}

\newcommand{\company}{RGI}
\newcommand{\position}{Full Stack Developer}
\newcommand{\gap}{ }

\begin{document}
    \recipient{\company}{}
    \date{Milano, \today}

    \opening{\textbf{Candidatura per la posizione di \position\gap in \company}
        \\
        \vspace{15pt}
        All'attenzione del team di recruiting di \company,
    }
    \closing{Cordiali Saluti,}

    \makelettertitle

    \justifying
    Presento la candidatura per la posizione di \textit{\position} perchè credo che possa essere un'esperienza di incredibile valore, garantendomi le possibilità di crescita professionale e personale.
    Ho letto il vostro annuncio per la posizione, e mi sono sentito perfettamente adatto al ruolo che ricoprirei.
    Il mio percorso universitario mi ha permesso di sviluppare un'attitudine orientata al problem-solving che vorrei mettere in gioco contribuendo alla missione di \company.

    Sono sempre stato appassionato da tutto ciò che riguarda il software.
    All'età di 4 anni ho ricevuto il mio primo personal computer: ero talmente affascinato che ho imparato a leggere e scrivere da solo utilizzandolo.
    Crescendo ho deciso di espandere questa passione e diventare un software engineer.
    \\
    Ad oggi, sono uno studente all'unviersità di Bologna, e sto lavorando sulla mia tesi di laurea magistrale in collaborazione con Prometeia.
    Mi sono unito a quest'ultima come Junior Software Engineer, e sto lavorando su un progetto di data integration, approfondendo la tecnologia Spark.
    \\
    Inoltre, guidato dalla ricerca di indipendenza, mentre studiavo ho sempre lavorato, anche in ambienti non strettamente in relazione con la tecnologia.
    Come capo-cantiere nei supermercati ho migliorato le mie capacità di comunicazione e abilità di lavoro in team, mostrando impegno, dedizione e perseveranza.
    Come cameriere ho imparato a mantenere un atteggiamento positivo e ottimistico anche sotto pressione, lavorando per la soddisfazione dei clienti.

    \company\gap è un'azienda che permette di coltivare una mentalità innovativa.
    Nella vostra realtà, sarei in grado di soddisfare la mia curiosità e il mio interesse nei confronti di nuove tecnologie.
    Il vostro approccio verso il lavoro di squadra per raggiungere l'eccellenza mi ha colpito.
    Quello che sto cercando è un ambiente aperto al dibattito e alla diversità nel quale poter esplorare questi valori, così come poter coltivare la mia passione per il software;
    in più, apprezzo molto l'attenzione che prestate al working-life balance dei vostri colleghi.
    Per tutte queste ragioni, mi piacerebbe entrare nella vostra realtà ed esplorare la vostra cultura, creando una win-win situation.

    Sarei felice di potermi presentare in un colloquio.

    \vspace{0.5cm}

    Grazie per il vostro tempo e per l'attenzione,

    \makeletterclosing

\end{document}


%% end of file `template.tex'.
